香港人，唔好放棄香港。

睇左隔離講大陸小說既po, 有感。

長文

的確，14億對700萬，你咁比較既話香港市場一定係細，但如果客觀黎講由700萬人去做起點，其實真係唔算細，。

中國而加不斷嘗試build up自己既文化產業/軟實力，有錢有地有硬件，抄其他國家既方程式（日本、韓國、美國），野心非常之大。有睇大陸網都知個產業鏈一直發展緊，輕小說、漫畫、小說—＞動畫、電影、劇集

而香港呢？香港係廢，係倒退緊啊，係不思進取啊，但唔通我地跟著就跌埋心水一世食大陸野？住係中國香港、講普通話？香港政府即使有錢，但根本就冇半點管治意志，so call 妹仔唔可以大過主人婆。

你睇射鵰大陸拍個新版本，鋪天蓋地既渲染，打手橫飛。我有睇過幾集，其實真係唔錯。但司馬昭之心路人皆知，大陸食左香港本身有既野，配合一大堆人賣港（你可以話水往低流），加上香港都係華文社會，冇咩政治立場/意識既人就好容易被「吸納」。對事不對人？做到既真係好難。

可能我1999，但我只希望各位唔好放棄，香港都重有野係到，各個方面都重有啲野係到，與其長他人/敵人志氣，不妨諗下有咩方法令自己再次威風。

你話我天真都好，但我一直相信香港係一個特別既地方黎。

700萬人，我夠膽講有9成以上都理撚得你，有錢揾左先，有得走就走人啦。
香港？中国香港呀兄弟

我呢一兩年都化撚哂
睇下今年樓升股升有幾多人出黎64同71

agger

自己都搵緊路數搵錢移民

信我，喺香港揾錢，但非必要洗少啲
儲埋離開呢度

除非出到個李光耀禁既level既人同上面鬥，唔係無乜可能直接改變到。。。依家就算做好自己都係死守一步步退。。。平日生活折騰，好多人都係苟且偷安，之前發生既事話你知你出黎硬碰無好結果

個人方面諗，做好自己，保護身邊既人，最終留唔留低都好，精神同行為上要keep番自己係當初香港人面貌俾下一代，他朝我地呢個文化同習慣可以等有機會再發揚光大

屌
係咪開親呢啲po，得到既都會係呢d標準答案？

香港成班廢既高官話哂事 無得救

終於有個唔只係叫人走
討論

廢唔廢就唔知 果班只係扯線公仔 走狗
但當有一日你上到呢啲位你都會揀做走狗 香港人福祉wfc

灰晒機
你望住新聞，睇住由細聽到大的核心價值比中共一腳踩到收晒皮。然後其他人繼續炒樓炒殷食飯行街睇戲.....
香港人都係唔好諗得自己咁清高

Lm

真係灰，心入面唯有將佢每一隻字當做粗口嘟左佢

支那四方八面咁入侵，好無力

香港人賣港，呢樣重無力
支那好清左人性，好識點用錢同權力
四方八面既統戰，就係拉一派打一派，有人話香港故垃圾、市場細、冇人睇、低質…_咁不如唔好要lu，咪又係中文～跟著就有人唱和講：「咪係！大陸故高質咁撚多，文筆又好…⋯⋯」

「唔係係喎，我香港人睇唔明d大陸野喎…」

然後你就比人鬥死左

留名

次次入親呢啲po，到最後都係一楂消極移民放棄回應。。。。

但我好同意樓主。
香港今日咁，除左中國殖民之外
另一原因係呢種消極放棄唔關我事嘅心態
我地上一代無為我地捍衛，我地今日受害，
然後我地因爲受害而唔捍衛，下一代香港人好快消失

香港人唔好再有"總之你同我搞掂佢"一副事不關己嘅心態
每個人都有責任
每個人都可以出一分力
唔好以為自己力量渺小無希望就唔做
你身教，影響身邊幾個人，幾個人再影響佢地身邊嘅人
慢慢就會成為一鼓力量的了

諗下自己範疇有咩可以做
小如以後唔買淘寶貨
以後唔去中國
都係無成本又可以玩嘢
未必會即刻推動到革命個啲
但係一個態度，骨氣，或者可以影響身邊嘅人關心件事
更重要係一個戒律，提醒自己嘅初衷。

假如普通人做一件對社會有壞影響既事，就減一分，高官影響力大，減5000分。相反，普通人做好事加一分，高官加5000分。最後係負數越高既話，越多不幸既事(打劫，冤獄，醫療事故等等)會隨機落係普通人身上。

所以以為自己做對社會有好影響既事，不斷做，叫埋其他人一齊做，就可以改變個環境係天真既諗法。但係唔代表唔做，因為除左移民已經冇其他選擇，順手既就做下，忍唔住既都做下。

上面講既有幾樣想糾正一下
1. 除左大陸統戰，主因係有人賣港，啲有權勢既人寧做狗莫做人，而大部份人視而不見，係班『香港人』抵死既
講啲貼身例子，好似啲地產商咁，新樓每況愈下，質素差，接近零監管，遲交樓都無事既，啲單位仲衰過幾十年樓齡既樓，但仲大把人去買

2. 今日李光耀喺香港都死，西方已經唔玩殖民政策，唔會同你癲。香港唔好話武器，連軍人都無，有咩力量？

3. 都係嗰樣，港人無自覺，無信仰，無民族感，根本團結唔到，無錢就最團結囉

就選算李光耀再世, 在香港分分鐘連區議會議員都選唔到, 莫講話要帶來啲乜野改變

從自己做起
唔去支那旅遊
唔用支那銀行
唔上支那淘寶
唔睇支那劇
做得幾多得幾多
去到外國, 多d同人解釋你係黎自HK
有d鬼都知HK is not China
多行不義必自斃
支那等天收

曲線？

香港人跟本唔抵幫

衣食住行其實係好好既統戰工具
食同行唔攪得，衣又貴極有個譜
淨低既樓就用黎對付你地

唔好一講講到太遠，攞d「標準答案」灰鳩自己，點解我po係講故台，除左係因為睇左個po有感之外，因為我好珍重文化，而文化就你要我地去載住。

要屠殺一堆人，就你要抹走佢地既文化

有錢唔走on撚9

1984

blocked

儲夠錢就走人

大家要加油 雖然灰灰地 但大家要努力

繼續呃自己囉， 呃自己係你唯一可以做既事

大佬，我有邊到似唔灰

但廣東話文化正正比人抹走緊 行出街睇下幾多細佬講蝗語 加埋d殖民政策 唔洗2047都已經收左皮
係好灰但真係唯有靠自己捍衛呢個地方 雖然我都唔知可以點做

香港係一個特別既地方
唔講中共港共
啲人特別閪特別無家教
啲人炒炒賣賣不求知識, 甚至鄙視學識
人既思想守舊同埋奴才性格, 政策同整個社會亦因此不能與時並進(當然都因為港共)

時事台糞青無腦，呢樣重無力
糞青好清左鍵盤，好識點用速成同倉頡
四方八面既鍵國，就係拉一派打一派，有人話中國故垃圾、市場柒、冇人睇、低質…_咁不如唔好要lu，廣東話咪又係中文～跟著就有人唱和講：「咪係！香港故高質咁撚多，文筆又好…⋯⋯」

「唔係係喎，我香港人但我鍾意d內地野喎…」

然後你就比人鬥死左

有錢既一定會走 根本唔會濕你

留得低既必然係窮撚 諗下點團結我地呢班冇得走窮撚應該實際d

係天真
宜家係香港人主動去臨合人
文化局坐緊既係咩人？

最窮個班港豬視若無睹，連我老細都屌鳩政府攪亂法治同金融。

香港獨立

荷蘭攝影師：「舖頭貓」得香港先有！

我只係想香港大麻合法化

去完台灣，好想再推推佢

其實...佔中射完催淚彈果陣 咁多人肯企出黎 我真係覺得香港有救...(相信好多人都有咁諗過) 先唔講佔中呢件事或者和理非呢個概念有冇用 但係好多香港人為自己出一分力去中環坐番幾粒鐘 甚至同黑警對抗 留守到最後..."我地驚 但係我地團結"呢種精神真係好體現到出黎
加油呀 香港人

成日話有錢就移民個批人,

移民除咗錢之外,文化/語言/種族歧視等等要素都要顧及,差唔多可以話所有野都要從頭開始...其實唔係話有錢就可以解決一切..

(當然你可以話去温哥華等等多香港人的地方)

但與其勞心勞力搞咩移民,倒不如做好自己仲好啦。

做中国人有咩唔好？你应该为自已系中国人感到自豪骄傲

移左民理撚得你死

我係香港人，呢世都唔會係中國人！一日中國係共產，一日都唔會係民心所向

講左咁多年咪又係得個講

香港含撚啦，唔值得我守護

咁你就咪再上香港嘅討論區喇
做咗逃兵又唔肯融入當地文化，要上返香港網搵香港人吹水，咁你同支那蝗蟲有乜分別，只貪圖外地嘅資源同福利，但根本冇心成為當地人

惡撚到

唔抵幫又點啫
有時做嘢唔一定要諗人哋
只係諗自己就得架啦
自私啲咁諗

諗人地 邊個諗我

所以咪叫你做嘢嗰陣時唔好真係諗人哋囉
當係為你自己

我唔放棄香港，但成個香港放棄左我地啦
我地只會一直被邊緣化，既有優勢越來越少，又無後勁，成個城市都咁撚短視，2047 變成廣東省一部分唔係天方夜譚的

十個有九個都想移民啦

香港既民主咪斷送係香港人既手中，成班自私撚出來搞民主，未成功都已經自己打自己人啦，發少D 夢，乖乖地可能仲有飯食，唔係就好快連省都不如

有邊方面值得自豪呢？ 我應該為黑心食品定係假貨比真貨好而自豪，大佬，你覺得自豪人地鬼佬都笑你on9啦。仲有中國隊連港隊都踢唔贏，有咩咁自豪呀？有錢我唔信你唔即刻移民，咪玩啦自豪

所以都話我其實好灰

[url]全球10大美食城市 香港奪冠、東京位居第三 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

唔好比米線、芝士xxx等等垃圾，侮辱我城

我地就係天地、雙龍
！！！
好貼題！
香港未死架各位
本化產業鏈，重新黎過

葵涌廣場 香港人

唉，好撚灰
破窗效應

真正既優越感，就係自覺，我係xxx所以我唔會咁做。
而唔係支那嗰種我地比人優越，所以做咩都得。

唉，好多香港人只會係香港人有威事既時候，先認自己係香港人黎打飛機